%*******************************************************
% Acknowledgments
%*******************************************************
\pdfbookmark[1]{Ringraziamenti}{Ringraziamenti}

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\chapter*{Ringraziamenti}
Ringrazio il prof. Stampanoni e tutta la squadra di microscopia ottica a
raggi X (\textsc{TOMCAT}) dell'istituto Paul Scherrer e del Politecnico
Federale di Zurigo, con cui ho il piacere
di lavorare a questo progetto.
\endgroup
